劏房戶不滿林鄭代發聲 促收回高球場建屋

劏房戶不滿林鄭代發聲 促收回高球場建屋

港聞

20個環保團體舉行論壇，質疑政府未善用棕地等閒置土地建屋。陳善南攝

【本報訊】特首林鄭月娥日前稱為劏房童發聲，批評環團反對填海阻礙解決房屋問題。20個環保團體昨舉行論壇，討論政府覓地計劃，有出席論壇的劏房戶團體批評，林鄭忽然代表劏房戶發聲「難聽過粗口」，劏房戶早要求政府收回粉嶺高爾夫球場建公營房屋，真正令劏房戶水深火熱的絕非環團，而是少數既得利益者。環團亦憂慮林鄭煽動民粹，製造不必要對立，意圖將土地大辯論變成環團大批鬥。

葵涌劏房居民大聯盟成員丘梓蕙指，林鄭去年競選特首期間，曾拒絕劏房街坊的對話邀請，如今卻忽然為劏房戶發聲，令人奇怪。她批評林鄭胡亂代表劏房戶，指若政府真的有心解決劏房戶環境，就應收回面積達170公頃的粉嶺高爾夫球場地皮，全部興建公營房屋，足以解決全部輪候公屋市民需要。

全港關注劏房平台社區組織幹事黃嘉浚也指，與劏房戶對立的絕非環團，而是社會上少數既得利益者。他指粉嶺高爾夫球場鄰近清河邨，配套發展絕對比填海及開發郊野公園容易得多，加上香港仍有大量未善用的棕地，認為政府應先發展棕地建公營房屋。

同場的長春社高級公共事務經理李少文則擔心，林鄭公開向環團扣帽子，企圖將下月開始的土地大辯論，變成針對環團的批鬥大會。城規會前委員鄒桂昌亦擔心，當局大打民粹牌，在社會製造不必要的矛盾對立，並借機淡化保育聲音為發展鋪路。

漁護署前助理署長王福義指開發郊野公園，與政府應對氣候變化及保護生物多樣性的兩項政策有衝突。根據政府以往做法，新政策若與舊政策有衝突，要先維持原有政策。他認為，要真的無路可走才可考慮在郊野公園建屋，「不過到時香港好難再係宜居城市」。

■記者鄭啟源

鄰國技倆，被代言

都啱
高爾夫球一啲都唔環保
我唔反對

撐郊野公園寸土不失

香港除撚左住都要有其他野，仲有個球場咁撚遠你班窮撚俾得起車錢咩

新界東北發展計劃唔遠

建屋都唔係比你地住嫁啦

東北咪又係遠 拆撚曬d唐樓做市區重建好過啦

全港關注劏房平台社區組織幹事黃嘉浚也指，與劏房戶對立的絕非環團，而是社會上少數既得利益者。他指粉嶺高爾夫球場鄰近清河邨，配套發展絕對比填海及開發郊野公園容易得多。

北區醫院都喺正隨籬，你仲要啲咩其他嘢？

上水唔撚遠咩，睇撚死班窮撚冇錢出市區打工 重建唐樓俾佢地，東北放居屋/綠置居/夾屋好過啦

而家啲蝗蟲公屋撚咬老綜使撚打工咩，出市區係為咗行街睇戲食飯咋

政府真係收咗都會預留大部份土地俾私樓 想上樓繼續等10年8年啦